一款一直被埋沒的mh傑作

先講自己mh 既經歷
我由mhp開始玩到mhr ，除左PS2平台，所有正統作都有玩
而且每一代都一定會打到非常高既完成度（清晒任，整左多套裝同武器）

直到今日，我都認為呢一款係最好玩既mh
我講既就係3DS既mh3g

我知道好多人都好憎3g
有千百個理由討伐3g
但係
如果你玩過3g你又討厭3g
我尊重你既意見，都希望你尊重我既意見，歡迎交流心得
但如果你無玩過3g就要討伐3g
咁我希望你唔好浪費時間
珍惜自己既時間去做更有意義既野啦

首先講下3g既定位
相信由mhw起到今日mhr 都有好多人比較就係
而家mh 太易玩
武器招式愈來愈浮誇，獵人做到既野愈來愈多
開始有人懷念當年hard core既魅力
當年難玩，但係相對狩獵成功時既滿足感更大
呢種抱持old school 思想既獵人不在少數
3g從系統到骨架都係mhp系列既廷伸
所以理應被歸納為old school 系列
所以如果你係更喜歡mhw同mhr 呢種新派mh 的話
你應該調節心態去接受3g
因為我敢講，3g絕對係最精彩的old school 系列mh

客觀地講
3g接係psp的mhp3之後出既作品
但定位係wii 既mh3之後既正統續作
大家都知mhp3有幾威水，psp盜版盛行既時代
佢都仍然係銷量最多最快最高既作品
但難聽d講，mhp3只係一隻閹割版既mh3既續作
玩過mhp3都知佢流程有幾短，只得上下位
新怪都並唔多
你覺得佢新怪多只因為你無打mh3
而且好多mh3既怪去到p3都係閹割版
原因好簡單，因為mhp3完全閹割左水戰
所以其實mhp3既地圖都係閹割版
相反，mh3g完整繼承mh3既基礎
再吸收晒mhp3既新要素
然後再加上自己既新要素
而且有g位，耐玩性更高
如果客觀比較，3g同p3既關係就係「你有我有，你無我有」
誠意十足既3g重有多隻高難度既怪既大後期鐘意挑戰既獵人去挑戰
月迅，冥海，煌黑
誠意十足
由mhp開始玩到而家，可以令我保持最耐新鮮感既就係3g
相反，之後出既mh4同mh4g都太多回鍋肉
Mh4同mh4g既新怪好多都係早段打既低級怪

然後講下比人屌得最勁既水戰
的確水戰唔係好成功既系統
但係水戰其實並唔算佔左遊戲好大部份
真係著重水戰既怪並唔多
而且設計水戰既誠意十足，咁多武器都有為水戰而有新動作
美麗又秘密既水底世界既魅力都係無可否定
水戰係有缺陷，但誠意足夠

講下3g既缺點
佢無發揮3DS自己連wifi線上戰鬥既機能
一定要面對面連線，的確有d無道理
當時好多3ds game都有呢個機能
而且psp雖然都無呢個功能
但當時psp可以用xlink 黎做到線上連線
但3ds並唔支援
而且遊戲內平衡做得麻麻，新增既爆屬性太強
強到可以無視屬性相剋同埋肉盾位置，乜都用爆破屬性就搞店
最經典就係覺醒鹿角弓
但係仍然無辦法取代3g既優點

而且講到畫質而抗拒3g就敢加不可理喻
其實有比較就知3g畫質其實屌打之後3ds既mh4-xx
可能佢基礎係wii平台既mh3
而且Psp畫質又有幾好呢？
咁當年PS2移植psp 時又唔屌佢畫質下降？

而家好多人都拎返當年mh 輝煌時代既p2g p3出黎比較新時代既mhw 同mhr
每次見到d人咁比時我就會心諗
P2g p3有既3g都有，3g有既佢地都無
點解代表舊時代既mh代表作唔係3g

講到尾，3g衰係佢出係3ds？
呢個作係埋沒如此優秀作品既理由實在太可惜

我早兩日先話3G算好玩嗰代，神作2G唔講，跟住就到XX, 其實係4代差咗少少可能岩岩試緊新嘢

我都覺得3G好好玩 唯一缺點真係爆破屬太屈水中戰我自己就好鐘意, 希望未來PS5既MH可以引用番呢個系統, 次世代畫面可以潛入深海諗起都
無記錯4同4G係首款做到60fps既mh, 而mhx同xx就因為畫面要就花巧既狩技 btw日本仔普遍都好鐘意4G, 到而家仲有唔少人固定開台玩
舊世代MH我自己就2G>3G>XX>4G>P3

2g係情懷

如果當年3g原封不動出係psp
歷史將被癲覆

4真係麻麻
太多回鍋舊怪
新怪都係d低級怪
搞到打到後期好易悶
而且最大問題係
佢想強調自己既新系統騎乘
搞到地形太多高低
但地圖本身每個區域都唔算大
搞到戰鬥體驗成日被高低差地形搞到極差
尤其係遊擊形打法既弓

X同XX既爭議性絕對唔比3g低
狩技同二名怪太誇張，無左mh原本果種原始味
比人笑佢走網遊路線
制作人係mhw既售前採訪都話X同XX係「祭典遊戲大合集」
MHW既定位先係MH5
所以X同XX嚴格上黎講只可以分類為外傳性質既作品

Rise係咪正傳？

講正傳外傳多鬼餘
portable 系列唔係正傳夠多人玩

World笠件皮就不動又好真實

成日想玩血統論
不如直接話World先係真正既mh4啦

地圖真係好影響狩獵體驗
真係唔知係咪主機team特別鐘意地型, 4果堆遺跡平原,冰海大斜坡,公會任山洞呢d比人鬧糞地型都唔知衰結果到W繼續整堆糞地型高低差窄巷, 古代林鋼龍冇人會想打, 歷juno個場中間分開條段差玩死幾多人. 佢地係咪覺得玩家利用條段差不斷spam同一招就係個好玩法
而家攜帶team整rise個地圖體驗好好多, 狩獵地區大部份都係又平又闊唔會再有W古代林果d窄巷比人屈死可以專心打龍. 狩獵地區之間又有好多地型比你爬同探索唔怕單調, 沙原果d遺跡同熔岩洞既洞穴設計都好正呢d先係mh應有既地圖, 將平同險放響適合既位置

World古代樹2區5區

係度講聲sorry先

我無打算批評X系列既血統
但X系列因為style ,狩技同二名既浮誇程度被人嫌都係事實

我只係陳述返X系列受到既質疑
我本身只係想陳述返X系列同3G都一樣具爭議性
請唔好係度段章取義

其實我個人覺得
從3G既水戰開始
制作組就一直想將戰鬥變成三維面

因為mh 之前所有戰鬥都其實幾平面
獵人唔識跳，地形都係一片大平原
所以戰鬥其實好二維面

水戰既失敗令佢地著重陸地既高低差
x系列甚至獵人本身都識跳起空戰
w更加唔洗講
r都係

制作組一直想係保留玩法既同時將戰鬥既維度增加

3ds出嘅mh集集都好玩
無玩過的話只能講有啲可惜
樓主講得咁仔細真係要推吓

Mhw 剩係黑龍嗰兩個平台仔已經貓過不下十次

3g係最好玩既MH
無玩過Wii既3
第一次潛入水底覺得好驚艷
自己鍾意用lance更加對3g有好感
呢隻係遊玩時間最長同玩得最投入既MH
樓主講樣野好認同
MHW打後既MH就只會係一隻online game
呢句野講乜 鍾意舊世代玩家一定會明
唔多想評論好唔好 只係可惜MH已經返唔到轉頭

認同3g最正，出rise前都有喺度翻兜
我唔反對2g都好玩但唔認同人不停讚佢超有挑戰性同難
根本佢既難度係建基於啲怪on9判定，隔一個身位都比人火車掃中最出名就水龍鐵山靠，過完唔會想再打

同意既 3g 玩左超過1000個鐘 單人打上去 過程中farm 左 唔知幾多套裝
但唯一遺憾嘅係 水戰冇好好融合到遊戲嘅核心體驗 一入左水就好似轉左隻game 咁
3g 既難度某程度 係最原汁原味 獵人冇多餘嘅技能同動作
mh 系列 一直難點係怪物既快同獵人既唔靈活 通過不停重複既狩獵同背版 提升狩獵既速度 3g係無提升到獵人既動作 但係怪物動作設計上 毫無保留地留有大量既惡意 而且無4既極限狀態 x 系列既檸檬 黎一味提高怪物既攻擊 減少佢哋硬直嘅時間 xx 既二名個人係幾中意 但最原始既mh 難度來自於 獵人同怪物既強度極度不對等 狩獵風格 係為戰鬥體驗服務 但同時間 將獵人強度提升幾個檔次 以致 二名愈打到去後面 只能夠堆傷害同同場怪黎惡意玩家 .
如果係p2g 既老獵人 覺得psp 後無 mh ,3g 係絕對係得一試
利申：無貶低任何一作既意思 p2g打後每一集都有玩既老獵人
個人認為今集rise 係整體遊玩體驗係最好 最流暢既一集 呢種流暢係透摒棄左好多不必要設定而達到 新獵人入坑同老獵人回歸都十分值得一試 而家都未買建議等佢月尾更新後再買 一次過玩總比玩兩星期後封兩星期再玩更爽

狩技浮誇只係D無玩過既玩家唔了解, 其實唔少X系既狩技同狩獵風格動作去到MHW時變成左新武器動作派生或者衣裝效果, 又唔見D人話浮誇
甚至而家MHR既蟲技大部分都係X系既狩技黎

3G真心好玩，襟玩而且畫面好睇流暢
4同x系列，個畫面色太多太saturated反而唔好睇（當然saturation可以自己校）

如果你要睇psp同3ds個比較，3g嘅光影表現其實做得比psp好好多，
但始終唔係同gen嘅機比嚟冇意思

水中戰幾有新鮮感，但落水同陸地真係差太遠，
上下左右前後都有得郁，但郁同避個動作都極慢，
相反條龍本身已經打你已經好大力，速度又贏你，
喺水度打個操控真係粗口都講埋，但適應過後又係另一種感覺

3g、xx同world都係用太刀打到解禁，集集都唔同打法，
但3g嘅玩法比到種反璞歸真又冇咩異次元hitbox咁癲嘅感覺
（前提係你唔好係又用唔係又用爆破）

同意
MH當年既戰鬥
獵人既唔靈活同魔物既戰鬥模式就好似一場精彩既比試
雖然獵人唔靈活，動作又少
魔物雖然快
但係魔物同獵人既動作設計明顯都係有用心設計過
每一種武器既動作都明顯可以對應到魔物每一招既動作
魔物再快，佢既招式都有空檔比獵人有足夠既空間同時間去回避或者進攻或者檔格
愈強既魔物就係呢個空檔愈難去捉咁解

另外我都同意mhr 既體驗非常好
其實mhw時就有個問題
獵人太撚多野玩
一場入面，你騎乘，環境陷阱，生態傷害，再加埋ib 加既飛翔抓上頭撞牆
係咪傻架
先不講效率唔效率
但做晒上面果套流程隻怪都無左7，8成血啦
咁你其實用咩武器打有分別咩？
反正隻怪9成時間都係硬直緊

Mhr 大刀闊斧咁斬晒，直接斬埋mh4既核心概念既騎乘
雖然mhr 都有操龍
但操龍既定位好明確
明顯效率並無咁好，而且頻率極低，同要隻怪一場操到兩次都算多
適合新手或者早期階段時用黎降難度
但係後期獵人傷害會高出操龍好多

3G打後都係辣殺 因為冇鹿角彈弓

其實我都覺得水戰唔差，海龍水獸呢啲一落返水即時昇grade

加上水底個境其實幾好，可以見到有用心去整

如果只係因為mh3g唔係出響ps系就屌佢垃圾真係唔公道囉

Btw 真實派：響海底打贏大海龍真係好唔真實囉

連台灣仔都知 鐵定留守 呢段歷史

其實仲有後話：3G之後班不憤嘅索粉一直希望MH會出返落PSP或VITA,不過老任就一直出，4/4G/X/XX,年復年，去到World先回歸，不過變咗家用機，中間苦守咗成7-8年

mhw=mh4

陰公 任豚最多都係等咗三年

任豚衰衰哋都有隻XX磨吓，同埋所謂任豚好多時都唔係固執派，好大可能都有PS4,跟game走嗰堆玩家

對嗰班人當日move過3DS都係為隻game,而家去返PS4又唔會覺得咩大問題

btw 當年出左隻高清3g 係wiiu ,扯撚晒旗 好彩理智控制得住隻手

因為我無記錯應該出3G嗰陣，已經話簽咗約MH4都會係3DS(其4係4G都無估到無走雞實)，所以寧願得4都費事出甚麼WiiU啦!

如果果陣會同步出個4既高清係wii u 我諗都會有唔少人即刻出部機 起碼部wii u 唔會爆死得咁肉酸先

呢隻又點會被埋沒，當年3基友都唔知係個榜到玩左幾多個禮拜
題外話，其實水戰個迴避係咪都係同地一樣要用個無敵時間黎避
海龍果d撞擊成條band埋黎無擋點玩呀，落到水唔用槍即刻唔識打

將勇者重弩比返蟲技我

皇海龍首BGM好正！而家仲識

我為左打水戰砌左套長槍裝 唔使用腦打

都唔係無腦，依家都唔熟點打冥海
佢出個3環水龍卷煩到

防性加強走

PS2嘅MHG玩起嘅老屎忽留名
最憎啲PSP索狗柒頭成日正傳同P系不分
喺度講2G 3G，其實講緊P2G P3G
講到自己幾鍾意芒亨，一話轉會3DS、Switch就話起格不了
真fans就會咗佢而買機啦

講返正題，水戰真心好玩
有高低差變咗做三維戰鬥
但唔會搞到好似X、W咁，不停喺階級邊上落跳斬搏騎龍咁單調

尤其係終於唔洗再淨係喺岸邊睇住水龍，掟十萬個音爆都唔上水，可以落去直接斬柒佢

亦都多得佢無網連，身邊朋友都出社會返工湊仔， 夾唔到時間開團

令我要去M記搵野團join，識咗班新朋友
多咗自己單打，打到月迅卡關，先第一次意識到砌裝唔一定係純攻擊技能，
迴性+2 可以輕鬆避到好多野，之後打到開冥海就輕鬆單挑成功

3G係我投放最多時間嘅一集，真心好玩

當年mhp3 圍內同學都可以組三團係m記打
去到3G得返兩個同學肯買機一齊打

不過都好懷念個時出pacific coffee 大家輪個電制 一路差一路打足四五個鐘既日子

我相信水獸都最鍾意3G

正傳
樓主係咪覺得掘尾出尾
掘頭出頭個d人

真係咪咁無聊啦

我認衰仔唔應該提乜正傳唔正傳
但我提，係想講X同XX有同3G轉平台一樣具爭議性
唔係想分類佢地

我自己開post第一段就話自己一路有玩既正統續作
裡面就包晒X同XX果d啦
我開post係為左幫我認為精彩既mh3g平反同推廣佢
唔該你地咪再段章取義咁想轉移個話題啦

你估你地呢d唔分正傳外傳既人就好過分正傳外傳既人好多咩？
你地咪一樣會為左呢d咁撚無聊既野係度嘈生晒
我真係覺得觀點唔同唔緊要，但識得互相尊重更緊要

Ok，可以負評我啦

當年講得最多既一句
3g出係psp的話，究竟會形成咩野社會現象

3g既新怪既設計都好型
其實幾可惜
3g封面怪碎龍同水戰無關就可以睇得出制作組都有放棄水戰既傾向

Mh4既開發其實係3g發售前就已經開始左

所以4g 既開發好順利成章繼續3ds
然後其實4g之後就已經開始計劃同開發mhw
x同xx同mhw係雙線開發

出充能斧嘅第二集gp紅盾暈怪真係好玩得過份
好似係4g 定x

果陣單人貫通洗佢，洗到開月迅冥海
聽到識背

爹菇呢班花拿烏~屙呢~ 嗚啦啤喎~敷鍊打

4g
充能斧係4後期發售前公布既武器黎

係4入面完全係..........最廢既武器
動作硬直大又唔高攻
用盾去檔會好似大劍咁扣斬味
我當年重覺得幾型拎左做開荒武

事實證明充能斧係4的確係未完成品
因為4g既充能斧強到痴左線
完全將4既動作基礎上有加無減咁強化左充能斧
超解甚至超愈大劍成為單擊最高傷害既武器
Gp 又型

不過老老實實，充能斧操作都幾複雜
當時好多frd見佢咁型就去玩但又唔識玩，結果變晒地雷

但真係好好聽
好有果種面對大自然浩瀚無邊人類好渺小既感覺

到而家都算難學難精

2g簡簡單單得幾個招就夠
一去到mhw每把武器都連技
就好似玩洛克人黎黎去去都係射同草氣
而家要射 草 射射 就有新招
on9到震

唔係3ds個濕鳩操作會好好多
上左wiiu用番手制打幾撚爽

4G GP 紅盾仲有令怪暈同爆破效果
勁得濟 只有呢集有 其他集數都閹左。。。

時代進步必須會有既新進步
呢一點並唔可以屌

如果做返2g咁，年年都加10幾隻新魔物新地圖
我地old school 派玩家都遲早會悶
而且更加吸引唔到新人入坑

wiiu既3g係第一隻高清mh 雖然只係用舊model
但感覺係wii既3集大成之作

塞一堆加唔搭八招仲要必學有幾時代進步?
我咪講左洛克人
1到9都係平A射射射,草氣射
頭目黎黎去去8個
咪又係一代代咁出

又一罵戰POST留名

起碼水戰冇得大撲先
所以皇海龍游去頭頂水柱巨炮果招唔係回家玉就係用小爆彈去避

呢隻真係做得好好 個前奏又正
一步一步到歌果段高潮位 勁好feel
皇海呢場戰鬥真係世界級好深印象

負評原因多不外乎呢集應該最少香港人玩
其實樓主講既都好中

但係mhp3果時好多同學無機都專登去買機

真係唔明諗乜野

大海龍bgm,mh3 op, 孤島bgm依家都仲係日本fans心目中神曲
仲有煉黑龍bgm

但煉黑又有水戰
白海雖然陸上王者但冥海都係水底

都係一樣咁好賣

個歷戰台階真係貓左唔少人

就係因為佢哋專登去買機，玩完一代之後話過底，嗰種不憤嘅心情

一係就俾人話整得太易，一係就整到MHF-G搞到營運結束咁款

真心想SONY出番部次世代手提機令到有新既MH再創歷史

關鳩Sony出唔出手提機事咩

人地係真獵人 寧願玩p2g都唔會玩rise

唔係隻game差
係 真係 3DS個體驗差到爆

幾時差得過反人類c字手又無lock怪既早期作品呀

點解一定要指定平台？

咁我都依家都係唔習慣lock怪

其實lock到怪有特別好咩

倒不如話3DS連C字手都用唔到先整個lock怪比你

無啦 SONY應該唔會再出手提

司馬昭入嚟引戰之心

1 唔鍾意唔習慣lock，你可以唔lock
2 而且由第一日3DS開始已經有模擬右菇，又有義肢套件，到後來new 3DS 實體右菇

定還是你又想講所有野都唔及屍治手？無屍治手我就唔識打機呀？屍馬昭

而家有人性化手制用點解唔取消左個lock 佢

以前連機戰都好玩好多

但係4同4G個故事好正，仲有巨戟龍關卡設計好出色

今集巨型生物關卡係咪比咗風神龍？

老實講我都係P3之後skip 咗3G同4
直到X先回歸返

無打過嗰幾集就唔評論
X同XX係好好玩嘅
魔物數量史上最多
難度同爽度都兼顧到

但係3DS個手感真係好差
我已經係用3DSLL叫大部啲
但係渣落手成日都覺得自己就抽筋

呢樣野要到XX出switch 版之後用pro 掣先解決到

咁 右菇直頭消失過

咁點解要加返佢

3DS先係模擬右菇 後有義肢套件

最後新版最起碼比返粒豆粒咁細嘅右菇你

如果lock怪咁有用 任地獄根本唔需要為咗MH特登走去加

我印象中好似冇咩其他遊戲係要用右菇

粒豆豆就好似為咗MH而加上去

又唔係 SONY 唔出手提機就無手提 MH 玩，有咩問題？

唔係Sony機都唔係正統

次次單挑完G位碎龍隻手都出晒手汗
個時成功既滿足感真係好大

49隻玻璃心獵人無玩過3G
慘慘豬

由p3等左8年 終於迎來真正的mh4

3G碎龍有個bug招4連拳, 只要中左第一拳倒地因為3G未有扮死功能一起身必定食多佢最後一拳必貓車
好彩佢果招出既機率極少幾乎唔會出, 到4果時修正埋

智障理論

我喺隻game度按幾個setting就可以取消個lock佢
有啲人弱智連menu都未識set先會問點解唔取消個lock

一次過覆埋呢吓、唔係引戰，不過交流吓咁啦：

首先好同差呢兩樣嘢係相對嘅，係一個比較，

事先聲明我自己都唔覺得3DS從來係手感好好嘅機
，咁本質上佢一部手提機，手提機從來市場上都係手感唔多好，冇咩人體公學設計，咁但係係咪去到一個位連打都打唔到呢？呢個我就有保留囉！

但係你要比較嘅話呢，首先你要搵返相同層面嘅嘢去比較，APPLE to Apple

樓上有師兄話要去到Switch pro先至係好手感，咁呢個當然大家都會認同啦，但係你拎部家用機嘅優質設計，去同一部手提機去比較手感，似乎又冇咩可比性

第二點，你話3DS由第一日開始出嗰陣變化多幾個version，出咗右菇，就代表lock怪有問題？咁點解後來老任唔cut咗lock怪？呢個質疑我唔會覺得成立

跟住你又問如果3DS手感好嘅話點解後來又出幾個version變來變去加返粒右菇？我答你從來3DS都唔係手感好，但呢個比較係同PSP即係你講C字手年代比，佢又未必一定比佢差。首先講C字手從來都唔係一件好事或者一個完美嘅設計，就算你喺PS2或3嘅年代大機上都唔會係用右菇主力，而係右菇，而3DS都只係參照返大機上面呢個好嘅設計去改善，咁當然佢抄出嚟嘅效果係好定唔好，正如頭先所講手提機一定有佢嘅限制唔會100%做到好似家用機咁perfect,但起碼佢係跟住一個市場普遍認為好嘅方向去改進，而唔係c字手

師兄打Nier 肯定會濕哂

百龍當大型怪吧

黑蝕打到變天迴
打之前玩家同天迴對望個決鬥feel好正

其實最舒服係用3DS異肢個ZL ZR轉左右視角
尤其當年除左水戰之外仲係平面打,用ZL ZR轉視角超級直覺,左手中指轉左,右手中指轉右

諗起聚魔有一區又係多青蛙多毒藤, 中間仲要有一級

mhw d地圖真係唔多掂, 得大蟻塚, 凍土同瘴氣谷叫體驗好少少
古代林over-designed, 玩左幾百粒鐘都記唔熟
陸珊瑚D區一係細一係斜, 雖然都勉強接受到
個龍結晶D怪活動區域又太集中, 成日多P屎完又返返黎, 屌佢老母

天迴龍真係最型古龍

大蟻塚個大區當我用雙刀同槌就會覺得好噁心, 因為太多斜坡用槌儲力同雙刀陀螺就會迫住你左滑右滑走位錯鬼哂
佢唔可以因為"拿我set呢度咁多斜坡你就唔可以用雙刀陀螺, 要用就用兵長斬啦''咁樣, 兩招個功能打點相差咁遠
麒麟珊瑚個大斜坡又係咁, 迫我引佢入去條巷仔打都唔想出去滑
如果有粒禁滑珠要用4洞裝既我都一定會裝

地雷龍不了

PS2 既MH真係最深刻，而家已經冇左個種絕望感
之前連登定高登有個post成班老屎忽講以前點打，好撚正，已經搵唔返
以前啲裝備一定係以弱打強，一步步上，冇招式技能，冇人幫，冇貓，啲怪每招都係對自己，冇無敵反擊/盾返，一定要靠了解攻擊距離到最少幅度回避，打到個個都要練到呀里咁先得
啲怪攻擊判定多到行路都痛，喺大怪鳥腳度鬼人一set就死左，貪刀係等於死，而家已經唔會鬧人貪刀
搵怪要成十分鐘，冇哂回復藥要就地取材，仲好記用左成個星期先第一次打贏隻大怪鳥用左49分50秒，汁哂地圖啲藍菇草藥先贏到，但係打贏啲材料連一個裝備都砌唔撚到，再諗返成個星期用舖舖用成50分鐘，失敗就乜都冇，啲藥用哂又要汁返，裝備已經係做到之中最勁個套， 個種無力感令到成隻遊戲已經唔係為左娛樂而玩，仲有第一次見隻轟龍

而家既玩樂性高左好多，多左好多技巧，唔係好洗點練基本功，音樂game咁玩連血都唔洗扣，以前，啲人冇咁多時間係咁磨，一舖唔洗十五分鐘就完到，連機又方便少左好多loading 位
主機硬件勁左，多好多特效，啲反擊技神到同無雙冇分別，今集立體機動裝置都好正，啲牆可以好似薩爾達咁爬呢個真係驚喜，手上面仲只係渣住同X一樣既機但係地圖彈性竟然高左咁多都好詫異，好玩既地方唔同哂，都係神作

Sor 就係老屎忽

以前乜都要慳住用
好似抵石都要自己挖返黎

要拎埋魚黎磨
用晒就要心眼紅斬打到完場
而家心眼已經好似李克勤咁

有時睇嗰個人打法會睇得出係咪老獵人
老獵人多數打得保守好多，唔好話連晒一set，好多時打一兩下就收手準備避招
相反world先入坑嘅好多都好進取

各有各打法

講得好中受舊世代影響到而家W同R即使個節奏快左我打法都係得偏保守
同埋比較鐘意用走位既玩法而唔係用gp/無敵frame/霸體硬食, 而家好多武器都有gp既情況下我係鐘意用斬斧多d因為真係要靠走位避招比較接近舊世代玩法
但太刀居怨虎係幾爽既

呢一段過場真係好深刻 旅團比黑蝕龍團滅左, 主角瘋狂追斬條黑蝕龍, 黑蝕龍又係咁走佬, 最後追到塔頂主角見番佢已經進化左做天迴龍, 雖然故仔講唔出咩大道理, 但鋪排得好有張力, 係塔頂完全展現到果種命運相遇 最終決戰既FEEL

PS2 既MH真係最深刻
...
仲有第一次見隻轟龍

可能我屬於進步派,比較鐘意用反擊黎擋

我係集集唔同啲，如可能舊世代都成日挺而走險
3g用iframe碌，xx就武士道j迴，
到world見切斬同居合，到今集玩弓都用得番晒呢啲嘢
集集改少少冇一次過大執咁難適應

不過當時玩world都未慣，
有個frd都話好多位佢哋用見切斬時我仲係碌走，
同埋好多位真係唔敢貪刀

目前MHR d怪打人唔痛，是但執套上位裝升滿防都唔會被秒
等到有G位/之後d怪再痛d就會迫人多d走位/少d貪刀

3G可以放多個十字制係下畫面任何一個位，唔撚駛C手架
定係你係youtube玩家，淨係睇到上畫面？

world個視角要重新適應,初初都碌唔掂

大招好痛囉,不過佢有提示,中左係自己柒

我覺得佢個語音可以再嘲諷d :
"出大技喇, 中左正柒頭"

終於有人幫mh3g抱不平
我心目中最好既作品

筆頭比佢滅團
後尾筆頭新仔去到world收老屎忽

充能斧寫得最好係mhwi

Capcom出品入有連技

筆頭啲仆街仔有事自己走咗先

見唔到罵戰喎呢度

如果3g出喺psp成件事會唔同

同以前G位d招比，而家好多覺得痛既招都係R痕
暫時必定秒人既大招好似仲未有

當然我明目前mhr仲未有g位
但琴日無聊望見一個台灣實況主打機初見雷神龍90%招都硬食無諗過避，包括大招，用20-30瓶回復藥磨死左就覺得而家mon hun真係好多地方都一直慫恿新手上去血搏血

當年玩完mhp3都好期待快d有mhp3g

孤島ok
水沒林除左地底湖真係不了
衰過舊密林

反而怪嘅咆哮同埋相對耳塞嘅重要性宜家係接近0
以前中咆哮硬直好耐, 角龍果d預咗比大半條血佢, 宜家怪嘅咆哮係用黎比人gp, 就算gp唔到中咗都唔會有任何懲罰就真
再延伸去唔可以太貪因為驚隻怪叫, etc

果個年代角龍一角龍係我既惡夢

ching係咪有睇gamker?

係,繼續無水戰

秒

碎龍係特登出黎打鳩長槍
初見冇抗菌唔收刀解唔到碌到屌老母

2區打火龍真係on9

冇計 佢越係整到D龍既動作流暢 少硬直
自然都要整到玩家都少硬直 而家整到啪藥何其容易
雷神又唔會招駁招咁連死你 所以佢當然可以磨死雷神

蟲棍3燈仲要有高耳

發嬲連嗌2下鎖身再火車連技

直接上調返d攻擊力就會令新手唔敢一直血搏血
而家最痛果d大招感覺都係扣100左右秒唔到人

MHW已經好盡，到左頂，已經好平衡到hard core同入門玩家

其實MHW再加強UI同多D怪同地圖同難度，如果戰鬥風格上可以再寫實少少，已經好完美

但今次MHR真係過左火，如果佢打嘅唔係龍而係妖怪返而我仲接受到

始終都未係G位 D招都唔可以扣太多/太難避
咁樣盞搞到個個新手都轉哂用輕弩

都係既
所以另一個想法係返營地可以拎子彈/陷阱
但唔應該俾人拎藥
人人都無限藥真係會令好多新手玩壞手勢
之後開G位街場更恐怖

呢樣MHW都有既設定 又冇特別大問題

右菇轉視點其實都唔順手
好難一路打一路轉

食過水龍鐵靠山既後遺症

對奇怪龍無高耳
行近打頭,發嬲大叫
你硬直,近距放電,再遠電(低防呢刻已經死左)
未死都麻左
之後接多次遠電
咁就一貓

以前砌咩裝都好最緊要高耳
無高耳貓既機會太高
一係就打法會變好撚保守打得好慢

不過R又改返比人吼會企定定,W比人吼仲可以跛住咁行開

今集雖然係企定定都夠時間走
易打左好多
下集出g位應該取消哂所以怪既起手時間佢
大叫>火車>暈>火車>貓

W果陣雄火龍仲識得咆哮完駁招火球

而家想買係咪得返download

一街都係，不過狗源貨不了

我估佢講緊3g？
3g嘅話應該上網仲有二手，我早幾年都收咗隻

幾年前信和WiiU 3G全新99蚊

不過而家3ds game難搵咗好多啦，
我買嗰陣switch先啱啱冇耐

前排想收隻3ds牧場物語都搵咗勁耐

上日森買最方便

係呀，又齊又快又方便，係價錢貴啲

香港唔係冇人放，但啲人寫到1999咁，
淨係寫「3ds game」，description又冇game名嗰啲
真係唔會search到

我都覺3G好玩
收部wiiu是否不智

guard 系優點就係可以guard 叫
當年

mhw 個難度我覺得ok

黑龍 煌黑 真係有一野死

係推進度果幾個任仆街

我都唔記得邊代開始無任閃

普遍話W易係指最初期版本，唔係經歷過好多次更新後嘅版本

3tri開始衰減
減到無效就W歷戰王

R 之後。。。 老老77除非有怪會封左翔蟲
唔係mhr 都一定易玩

彈刀彈死
我都經歷過

當年飛翔爪撞牆咪又係咁諗，結果後期啲歷戰王唔係強制落車就響車上面叮死你
要針對翔蟲依家都有啲怪係你用翔蟲受身就食多招啦，去到G位隻隻都見到翔蟲就對空攻擊狙擊你
一日未更新完未上G位都唔好咁老定

我覺得係好多蟲技好用，CD又好似短過X狩技好多

可能2.0就nerf晒你

淨係出係3ds已經係垃圾

咁多巴打吹到上天 睇嚟我冇買3DS玩MH3G係青春嘅遺憾

我反而唔會咁諗, 我覺得翔蟲既出現反而有助開發商整成"下限低, 上限高"既難度, 呢樣野其實由MHX開始就見到capcom係向呢方面發展緊, 有玩過既應該都唔難發現MHX或者XX既下位比以往既版本更慢而且攻擊力更低, 但同時又設有超特呢D公認難度極高既怪, 去到MHW初期都唔少人話呢集係歷代最易, 但同時更新到版本後期既歷戰王, 歷貝, 樹精都一瞬間將難度上限調到好高, 相信未來MHR都會向呢個方向發展

剩係見堆速刷片個個蜘蛛俠咁款
我都幾肯定大把人玩到G出黎再玩完G都未熟晒點飛

近戰水屬雙刀打鎧龍

諗住避雷神圈點知計錯時間飛左另一邊個圓周照中

其實話鹿角弓屈既
當年mhp2既霸弓都一樣咁屈

上位武器但性能放到續作既mhp2g既g位既弓都比唔上mhp2 時未修正既霸弓

唔計高到痴線既龍屬，只講物攻同會心已經係g位水平
係只有上位既mhp2用G位武器真係好癲
抗龍性最高既金獅用霸弓打都會快過冰弓

試過連飛2次都中圈貓車

個情況唔同
霸弓係set錯嘢太強，但玩法一樣
鹿角弓係玩法都唔同埋

太刀睇住你地個盾笑出聲